<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GWT on Raphael Brugier</title>
    <link>http://www.raphael-brugier.com/tags/gwt/</link>
    <description>Recent content in GWT on Raphael Brugier</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jan 2011 16:40:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.raphael-brugier.com/tags/gwt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wordpress login form with GWT and UiBinder</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/wordpress-login-form-with-gwt-and-uibinder/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 16:40:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/wordpress-login-form-with-gwt-and-uibinder/</guid>
      <description>Following my previous post, I have decided to rewrite the example of the Wordpress login form using only UiBinder and the ClientBundle/Css features that comes with GWT. This example demonstrate how you can use only htmlPanel and UiBinder to build a perfect pixel Ui just with hmtl/css and no gwt panel.
You can see the result there. Or you can download and run the eclipse project from there.
To start I&amp;rsquo;ve just copied the html from my wordpress login page into the htmlPanel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GWT and HTML under control</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/gwt-and-html-under-control/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 16:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/gwt-and-html-under-control/</guid>
      <description>In the past weeks I&amp;rsquo;ve seen two articles about making clean design with GWT. That was really interesting, but something still stugling me a lot. Both authors agreed not to use layout widgets provided by GWT to build UI neither UiBinder but use instead a big ugly static String to store an HTML code/
Take a closer look at those two articles and come back later to find out a better way to improve your design based on GWT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How-To change the style of your GWT 2.1 ValuePicker ?</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/how-to-change-the-style-of-your-gwt-2-1-valuepicker/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 21:59:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/how-to-change-the-style-of-your-gwt-2-1-valuepicker/</guid>
      <description>This class demonstrate how-to change the style of the GWT 2.1 ValuePicker.
public class Main extends Composite { private static class DefaultCell&amp;lt;T&amp;gt; extends AbstractCell&amp;lt;T&amp;gt; { private final Renderer&amp;lt;T&amp;gt; renderer; DefaultCell(Renderer&amp;lt;T&amp;gt; renderer) { this.renderer = renderer; } @Override public void render(Context context, T value, SafeHtmlBuilder sb) { sb.appendEscaped(renderer.render(value)); } } public interface MyResources extends CellList.Resources { @Source(&amp;#34;myStyle.css&amp;#34;) Style cellListStyle(); } Renderer&amp;lt;String&amp;gt; renderer = new AbstractRenderer&amp;lt;String&amp;gt;() { @Override public String render(String object) { return object; } }; private static MyResources RESOURCES = GWT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gwt – Surcharger les styles par défauts</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/gwt-surcharger-les-styles-par-defauts/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2010 12:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/gwt-surcharger-les-styles-par-defauts/</guid>
      <description>La version 2.0 de Gwt à introduit l&amp;rsquo;interface CssResource qui permet de lier des classes css à des widgets Gwt en java. Cette interface permet de bénéficier d&amp;rsquo;optimisation à la compilation et de brouiller les noms des classes pour éviter les collisions. Elle enrichi aussi la syntaxe Css, par exemple en permettant de déclarer des constantes. Il est ainsi très facile de déclarer des feuilles Css qui joueront le rôle de feuille parent de laquelle hériterons les feuilles spécifiques à chaque partie de l&amp;rsquo;interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google I/O 2010 – GWT’s UI overhaul</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/google-io-2010-gwts-ui-overhaul/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2010 20:28:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/google-io-2010-gwts-ui-overhaul/</guid>
      <description>Le 19 et 20 mai 2010 avait lieu l&#39;événement annuel de Google, le Google I/O à San Francisco. Près d&amp;rsquo;une centaine de présentations ont eu lieux et toutes étaient filmées ! Je débute donc une série de post pour résumer celles que je visionne, en particulier celles traitant de GWT et de Google App Engine.
GWT&amp;rsquo;S UI Overhaul Par Ray Rian et Joel Webber. Cette présentation présente plus en détails les nouvelles façons de construire les interfaces avec la version 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GTAC 2009 – Lessons learned from testing GWT applications</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/gtac-2009-lessons-learned-from-testing-gwt-applications/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2010 16:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/gtac-2009-lessons-learned-from-testing-gwt-applications/</guid>
      <description>Les 21 et 22 octobre 2009 avait lieux à Zurich la conférence annuelle de Google sur les test automatisées.
Parmi toutes les conférences proposées, une m&amp;rsquo;intéressait particulièrement puisqu&amp;rsquo;elle concerne les test d&amp;rsquo;applications réalisées en Gwt.
Voici donc la vidéo de la présentation ainsi que les slides et quelques notes que j&amp;rsquo;ai pris en la visionnant.
Comment tester les applications Gwt ? (slide 8 ) Avec selenium : Selenium va simuler au plus près l&amp;rsquo;interaction qu&amp;rsquo;a un vrai utilisateur avec le navigateur puisqu&amp;rsquo;il démarre un vrai navigateur et réalise directement les opérations de test sur celui-ci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critique du Livre &#39;Programmation GWT 2&#39;</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/critique-du-livre-programmation-gwt-2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 23:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/critique-du-livre-programmation-gwt-2/</guid>
      <description>Je viens de terminer la lecture de &amp;ldquo;Programmation GWT 2&amp;rdquo; de Sami Jabber. Sorti quelques jours après la release finale de cette nouvelle version majeure du framework, il constitue un excellent point d&amp;rsquo;entrée à cette technologie autant qu&amp;rsquo;un approfondissement pour les connaisseurs.
Bien que je connaisse déjà (un peu) GWT et que j&amp;rsquo;expérimente la version 2 depuis quelques mois, j&amp;rsquo;ai appris énormément avec ce livre. Et surtout j&amp;rsquo;ai pris beaucoup de plaisir à le lire!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GWT Sortie de la version 2.0</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/gwt-sortie-de-la-version-2-0/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 21:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/gwt-sortie-de-la-version-2-0/</guid>
      <description>Il y a quelques jours, Google a annoncé la sortie de la version 2 de son framework GWT.
Cette nouvelle version majeur marque un tournant en apportant de nombreuses fonctionnalités destinées à faciliter la vie du développeur.
L&amp;rsquo;accent à clairement été mis sur la rapidité dans cette nouvelle version, rapidité pour le développement et rapidité pour l&amp;rsquo;utilisateur final
UI Binder L&amp;rsquo;UI Binder tout d&amp;rsquo;abord est une nouvelle façon de décrire les interfaces GWT de façons déclarative avec une syntaxe XML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google IO mai 2009 : Best Practices For Architecting Your GWT App</title>
      <link>http://www.raphael-brugier.com/blog/google-io-mai-2009-best-practices-for-architecting-your-gwt-app/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2009 14:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.raphael-brugier.com/blog/google-io-mai-2009-best-practices-for-architecting-your-gwt-app/</guid>
      <description>Lors de la conférence annuelle de Google, en mai dernier, Ray Ryan à fait une présentation très intéressante sur les meilleures pratiques pour concevoir une application avec GWT. Cette présentation, a eu beaucoup d&#39;écho dans la communauté GWT et plusieurs frameworks sont apparus pour faciliter l&amp;rsquo;implémentation de ces &amp;ldquo;bonne pratiques&amp;rdquo;.
Voici un résumé sous forme de note de quelques points importants abordés dans cette présentation.
AJAX  Il faut minimiser la taille des objets retournés au client.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>